建制區選大敗賴票站職員

全文

建制區選大敗賴票站職員

去年區選期間，元朗天耀選區票站主任張國威（箭嘴示）被指安排數十名長者免排隊直入票站。

【本報訊】去年11.24區議會選舉正值反送中抗暴運動如火如荼時，建制派民心盡失，在選前幾已肯定大敗收場，但建制派事後將敗選責任推到有票站人員不公，更曾向票站職員。。。。。。。。。。。。。。

左報及建制派區選後不斷針對票站工作人員大做文章，如引述民建聯候選人指，將軍澳有票站主任因。。。。。。。。。。。。。。。。。。
向民主派跪低，對民建聯候選人不公平；民主派也有候選人也投訴，在元朗有選民目擊建制派候選人。。。。。。。。。。。。。。。。
人」，事主事後曾向該票站副票站主任投訴，但未獲處理。

長者傷殘人士不可打尖

相關新聞：警察協會言論屢違政治中立

其實選舉事務處投票日曾公開澄清，表明絕無長者、傷殘人士可「打尖」投票，所以拒讓長者優先。。。。。。。。。。。。。。。
正是引致「藍絲」退休警想搶票站職員位原因。

正積極為民主派就立會選舉協調的前立會議員區諾軒指，票站工作人員需恪守政治中立，就算個人有。。。。。。。。。。。。。。。
員如影響選舉公正，隨時有機會干犯法例，「佢係咪公正處理投訴呢？又或者對教唆人投票行為視而。。。。。。。。。。。。

■記者陳珏明

公平公正班保皇狗撚識